其實儲錢黎做乜

廿幾歲人, 入息中位數得萬幾蚊, 比你再高D人工啦, 每個月儲到1皮野(其實冇咩可能, 仲未計你有時有D意料之外既野要洗錢), 十幾年後你可能先岩岩好有首期, 仲要二按先岩岩夠
好想好似係其他地方咁, D人搵幾多洗幾多, 唔洗細細個就死慳死抵十幾年做樓奴, 大個夠錢咪買樓囉, 唔夠錢做住野租住先一樣冇問題
我已經唔想再玩呢個咁既遊戲, 我要想洗既錢就洗想買既野就買, 如果十幾年後樓價都仲係貴到要人儲一世錢去供既, 就到時先算啦

有幾多巴絲打係真係而家已經死慳死抵咁儲錢, 有野想買但唔係必需品既就唔買

正常連登仔fg 最少30k

點會12000咁低

個陣想返牛工儲多d 依加寧願返份hea工算 儲多d都冇用

都唔知買樓做乜
本身住緊公屋，一年最少去四次旅行，歐遊，日本都有。
之前諗住問個friend去唔去旅行，佢就話唔去，問佢點解唔去，佢竟然話旅行好貴
佢買左樓要供三十年

又吹奏公屋

我就係咁諗, 係個咁既環境底下, 你儲多少少根本冇分別, 你始終都係買唔到樓, 你夾硬去買到頭黎只係辛苦自己, 倒不如而家滿足下自己, 有咩想買既就買

睇黎我未合格

我覺得公屋唔錯架, 唔係話好靚, 起碼有得住, 剩返既錢真係想點洗就點洗, 咁先係人生

我儲咗幾百億落去地獄洗

完全同意
俾咁撚多錢係香港買層樓唔知為咩
係香港生活又唔係開心
與其做樓奴俾層樓困住自己
不如拎d錢去旅行見識下
不過人人理想唔同 可能佢地既理想就係為左買樓

萬二一跳就跳到二萬一 有無咁理想

屌 人地有曬統計處數據 蓮燈仔靠印象質疑人

啱啱畢業真係12000
宜家 28歲 35000
好出奇???

大學grad但年齡range 15-24

如果全香港年青人發起大罷工 我第一個參加

但係有時都會不安 如果十幾年後真係樓價仲係咁樣, 咁我可以點, 可能要霸定位訓街

28歲搵35000都幾癲
25歲有兩萬頭已經算幾好

樓唔一定要買，但錢一樣要儲

吹到咁都比人負皮
15-18何來大學學位
明顯呢個range set法有問題
定係香港咁多尖子

其次 老實fg 都唔少專科都接近2萬起薪甚至3萬
Accounting 都15k起，MT直情2萬
社工嘅都有15k左右
銀行工back office都開到13k
就算普通office位都叫到12k起薪
問題係
要幾多人造爛市先可以拉到median 得12k
講緊50%人等於或少過12k
咁究竟係大學生有一半，甚至多過一半人
只係可以做普通文員
定係佢計法有問題？

呢個表唔單止反映年青一代低人工
(事實上我唔覺得median 會得12k)
但都可以係hr壓價參考
年年都話得12k
講左好多年
唔覺有問題架咩

因為租重貴，又無公屋，公屋可以唔跟薪金黎調，政府好撚野

有乜吹唔吹，搵個地方訓啫

中位數12000咪姐係有一半人拎緊<12k degree喎 恒大都無咁衰啦

個post一講fg 人工中位得12k係低
就會比人負皮
希望黎緊所有fg 12k都冇就最好

十幾年後一定唔係依家咁

一定升多一兩倍

同U自己出啲salary report好唔同喎 雖則話間U有誘因去報大 但都差太遠啦吓話 不如你講吓咩degree出嚟12K都無 重要湊得夠一半ugrad

儲錢買資產，再用資產賺錢買資產。

留意返張圖係寫大學學位 唔係學士學位 我諗editor唔會唔識分

姐係張圖12K理應唔包thei之類開埋嘅degree課程

唔儲錢 有咩突發開支就仆街

真係諗唔到
我讀完degree玩野去做waiter
都起碼13,4k
唔明我比人負皮咩玩法
話12k fg係低過實際都唔岩
我認為中位數有13-14k呢個位嘅

it fg都20k啦 買樓有幾難

我只係覺得張圖
比左理由hr繼續壓價
睇左咁多年呢啲月入中位數
Fg有冇突破過12k？

26歲，住公屋，搵19k，阿媽大陸有層樓
獨女，諗唔到有咩理由要儲錢 （唔大洗但冇特別計住要儲幾多）

我都唔明
我識既人最差都有13k

講真 fg大部分都起碼25k啦

飲食業咁辛苦高少少人工好正常啦 有時要睇埋工時個D
如果做文職起薪12K都差唔多

15-18呢班友有冇5000月入

根本個張圖已經有問題
想人覺得fg只值12k，甚至更低
首先統計就話大學學位
Range第一行用15歲開始已經怪
如果真正計fg
都起碼20開始
15開始佢計埋part time?
根本唔合理

第日比人年年加租逼遷樓主唔好喊

咁係你自己能力低揾得少啫，又係度瀨樓價高，大把人未夠三十歲有過百萬年薪啦
唔使問我揾幾多，我畢業自然就有錢買樓

我都係咁諗，以我人工點儲都買唔到樓
況且o係香港見唔到未來
不如活在當下，今日唔知聽日事

但係都有儲少少錢係for突發事
例如貓狗病左要睇醫生呀之類

成個社會風氣就係叫你買樓買樓
一世做樓奴，但d樓面積有咁細得細、樓價有咁高得咁高

要我死慳死抵儲錢買垃圾樓？不了

咁你有幾錢身家？
要住公屋先有閒錢去旅行就收收皮先啦
大把人供完幾萬蚊樓閒錢都多過你份糧

20k
最小都有50k啦

係
但個統計就係好似講緊
你地全部fg都只值12k左右
點會有成50%大學生fg只可以做普通文職
就算係，個市場都冇咁多位
年年都寫12k

唔好儲，有幾多使幾多真男人

其實正常fg 30k真係唔出奇，有uncle關照下，入到大公司嘅好位30k唔難，而且好快就升到有60k以上，根本買樓對好多香港人都唔難，係對又冇父幹又冇能力嘅連登仔難啫

而家好似50K喇已經

香港地你冇父幹已經輸哂
呢個遊戲我地連入場都冇

所以準備grad就去日本

歡迎樓主有咁既諗法 咁我件貨先一定有客租

望住啲窮撚公屋仔要交平租先去到旅行，講到買樓供樓好難真係好好笑

Fg 13k每個月儲得7k

有d突發野你預計唔到 病，意外 冇買保險要突然洗一筆錢

萬一有咩頭暈身慶都多個錢睇醫生

都係多個錢搾手好過無

除左啲死窮撚有邊個會唔買保險

你想聽真果句定假果句啊

你俾班買唔到樓嘅死窮撚係道打下飛機啦，好難得可以係香港揾到個地方咁多窮人聚集

月經 又係一年去幾次旅行然後話買唔到樓
咁洗得相信佢平時都幾大洗

你成世都咁諗都幾短視
儲錢買樓係on9 ga la但要生存都無計
人地十年後夠錢買樓，你仲on99係度呻話無錢話儲唔到
再十年後人地有樓有車，你都仲一樣on99話儲唔到唔儲

你成世人唔做其他野 剩係為層樓一定得GA

已經諗通左唔諗住買樓

講到你好似買得起咁
人窮買唔起就講到係自己唔想買先唔買

其實有幾癲 自己唔得唔好覺得全世界都唔得 呢個世界好大，男嘅做銀行前綫30歲前4萬係正常，女嘅做下老師，都係30歲前有3萬。
已經唔講其他專業人士，律師，AO, EO, 督察，大把人搵到錢。

唔好講專業人士，就算做保險，其他金融業都好多30歲前過百萬年薪啦，不過你實話人地靠呃

其實我都唔知儲錢黎做乜
屋企有層我名既完供物業，住完全冇問題
搵得20k度，真係岩岩好夠洗，再要儲錢真係要挨麵包搞壞身體
仲有，錢梗係後生行得走得，食得玩得果陣洗先最有價值架啦，襯後生去多D旅行享受人生唔好？

同意

間公屋係咪可以住一世

住公屋有咩問題
求其有得住 環境唔太差就OK
我都想住公屋交平租 多D閒錢去玩去買野
不過唔知屋企有間私樓排唔排得

點解唔可以???

假如入息過左唔係要搬走既咩?

以前大學生幾值錢？
大約係依家博士既學位，到十年後人工一定成正比咁跌

儲錢為左你或者屋企人遲啲有咩冬瓜豆腐果陣用架
你估儲黎為左上樓架？

15歲點解有大學

唔關買唔買樓，純粹覺得銀行入面d錢係咁加會有安全感d

你不如死撚左佢啦，住公屋都話冇問題

你出來做野未

on9
出來做野未?
定你身邊同事都係住公屋

聽到人住公屋真係講多句野都嫌嘥氣

我未出嚟做野，平時同啲fd都會傾下老豆買咩樓買咩舖，升左幾多
屌你一同啲公屋仔傾計就係道講儲錢去旅行去食野，真係

連登仔又出黎老吹
自己fg搵果萬幾蚊吹到自己搵3～4萬
好心唔好咁肉酸啦
又話自己做幾年後人工幾倍跳
跳你老母咩 比個CEO你做好唔好

唔好搞笑啦ching
你鍾意俾幾百萬買私樓姐 唔俾我想平平地住公屋架咩
洗唔洗講到住公屋就原罪咁

一入d post講人工就好似去左平行時空咁

會所又冇保安又差設施又少lobby又柒都叫住公屋冇咩所謂？係你冇錢迫住要住咋

你有父幹炸，咁撚得戚做乜

你新移民定咩？成家人啱啱落嚟香港？依家嘅後生仔仲有幾多係冇父幹？

睇黎你先係新移民喎

你on9架？

我4代都係香港土生土長 不如你講下點可以幾代係香港到依家嘅後生一代都要住公屋

Fg得20k 儲得1xk一個月

唔知 之前parttime留落一舊錢買下股票做下投資
依家搵既都用晒去玩樂消費旅行 基本上唔會點儲
再大啲先考慮供返份保險

我係冇錢
但係點先算有錢 買得起樓先算？
既然買唔起 不如住公屋 攞d錢去做第二樣野好過

有時唔明白高官點解咁撚離地
我都會諗一諗其實就算平民都一樣有你呢種靠父幹有d錢就離撚哂地，唔知社會真實情況既人
就即刻理解哂高官d思維

買得起樓只係唔太窮 所以我都冇話自己有錢
但係窮到買樓都話貴就真係窮得好離譜

上一代住私樓 下一代就一定買到？
佢地自己有錢買多層我唔會過問
但係話要幫我俾就不了
寧願佢地留多個錢係身

咪戇鳩啦ching
幾撚有米都覺得依家d樓貴啦下話

我自己今年25 搵萬頭 低級公墓園
每月儲8-10k
打算儲到30歲左右
等到父母過身
自己到時有少少錢 (~1M)
打算半退休 得閒撚吓腦打吓機
開開心心過日子 去到50歲左右自己埋單

自問無能力發圍 又無乜父幹
香港社會我覺得只會越來越差
咁長命無意思
日日朝9晚5返工真係好撚攰

每個人都有唔同目標架嘛
儲錢就唔一定係買樓 可以有好多野做
我20歲一個月儲萬五
利申：你班連登仔最撚憎 最撚低賤的地盤佬

以前都會覺得人地吹水，到自己出身做野就知其實世界好大
真係好多人搵錢能力好強 不過唔係專科通常都係做sales , 25歲前有30k真係好常見

連本金都無儲起
有第二種bitcoin你想入貨都無錢就抵撚死

一個人買樓？？？

X登時空

出面正常時空

你住完層樓就賣唔返錢？住完又賣返錢分分鐘仲有升咁貴乜

屌 同我一樣

4字頭之後，成堆中年失業

做保安，做的士司機，做清潔，做飲食，做小巴司機
按年齡咁加，呃細路咩

一直住200呎細私樓，屋企從來唔去旅行唔買名牌，中學每個星期飯錢連車費得一百蚊，手機用LG, 對左阿爸廿年佢都係買二手衣服
,屋企最多係書 阿爸當年係大學畢業

細過成日比人笑，去人地間屋覺得好大好自悲，有d同學屋企住警察宿舍每幾個月就去旅行

我老豆老母就死慳死抵一路供到我同阿哥大學畢業

後來老豆過身，先知佢有3個私樓單位留比我地 仲有一堆保險

我唔知今時今日死慳死抵有無用
不過如果我生仔 我會學我老豆一樣咁慳

結論係唔生仔最好

要問儲黎就咩已經輸左啦，
自己想點都唔知。

咁多頁竟然無人提移民
個個都話買樓
香港真係咁好住咩
三十年後 就變成新中國

我成日都覺今時今日無錢生仔害左佢

老一輩成日叫我儲錢
其實我都覺得儲錢冇咩用
同女朋友都傾向第時租樓
唔想因為層樓搞到冇咗好多生活

已經有層樓 月入先10k 從來無話點樣慳錢 想買就買 仲養咗隻狗

利申：父幹

租樓係咪唔洗錢唔會加

其實係因為租樓既錢已經等於供樓
供樓就係自己既，有咩事可以按一筆錢出黎
租樓就係人地既

租樓仲要擔心使唔使突然要搬
有咩整爛整壞

我認同香港買樓唔抵
但走唔甩既話只可以跟住遊戲規則

鬼唔知租樓=幫人供樓咩
問題係買唔起樓丫嗎
不如叫哈利波特同佛地魔講： 你唔想光頭？ 生番d頭髮出黎丫

巴打你就態度正確，樓上有班人留言冇乜幾個正常，一係離晒地話自己幾有錢，一啲都切合香港現實；一係就用樓價貴黎做藉口放棄(縱) 自己，有乜事就日怨夜怨

屌你老味
15-21歲撚有人大學畢業呀
吹都吹得好d啦

你肯放低啲要求，總會叫有機會，你一啲都唔儲，有機會黎你都食屎睇人發達啦

我個名

你仲細

冇父幹個d就今世做多d善事啦
利申：有父幹

老母講到明遲下會轉層樓比我 佢地大陸屋企都有物業
不過始終想借錢買多層 而家月儲一萬都唔知要儲到幾時 又遺傳左老母守財奴性格 有事無事都儲起先講

係好事嚟

我都係儲緊錢結婚，不過已家又要供樓真係幾辛苦

洗撚理人咩 自己想要咩生活就點過
連登個d私樓公屋論唔洗理 講呢d野班人大多都係社會都未出 人講咩跟咩 唔撚洗介懷
最緊要係自己開心
再唔係既有草到舊錢唔買樓去外國投資移民都得
上連登勿認真
自己想點就點

咪係

一樣
冇晒時間乜都做唔到
人工少幾k我有返個正常放工時間好過

如果公屋係自己住就真係幾正，將來結婚生仔都唔駛擔憂
但係如果公屋係要同父母，甚至兄弟姊妹住，咁我就真係恭喜你

啲報紙佬連大學同大學專上學院都唔識分啦
記唔記得個莫嘉傑，明明讀緊scope，報紙佬日日寫城大生

你只係好彩有父幹，有乜好威威，好似有人中六合彩幾千萬，再笑鳩人唔跟你買咁

+1添丫Ching

遲啲就會有人話幾廿歲人少少錢都冇

2個人夾埋月儲2萬幾
上年grad 到而家都儲左30萬
買樓係時間問題 加埋買左既公屋...

記得唔知邊個講過
番工人工係用來投資既本
唔係比你儲錢

如果你用來儲錢 肯定窮一世

已經有樓既都會繼續慳

要分清咩係必需品

樓上有d人屌話人冇料搵唔到錢買樓，屌啦，根本一個正常既社會， 收入有中位數就應該有樓住，你收入高d咪住好d靚d囉，而家就算你收入有中位數，都仲要死慳死抵十幾年，成班香港人根本比人玩緊
樓市遲d一定爆我屌你老母，樓市唔爆既話就到香港人爆，睇住黎！

希望

我都聽過，話你用錢黎買野只係買左debt, 投資令舊錢增值先有用

有幾多係15歲就有大學學位？

樓爆嗰時，幾平都好，班廢青都買唔到。點解？因為全世界失業

中位數12k
即係有班fg得10k

儲定都唔係壞事, 等佢跌到仆街仚家鏟果陣, 到時冇錢買真係DUM春

我成日都話最好個個都花光花淨

得我一個有儲錢

你有儲錢習慣
將來買樓又好投資創業又好
都起碼有多條路比自己揀
月光族而家後生就爽
但有冇諗過老左點算？

窮撚心態

唔好講到自己選擇唔去做咁啦 事實上係無得俾比揀

又唔肯努力唔肯付出 成日係到怨 望住D入息中位數就係到自我感覺良好 覺得大家都係差唔多 洗乜咁努力

一定無

儲錢如果只係儲錢更係無用
而家既儲錢一定要做低風險既投資

我由大學畢業搵到工就每個月儲1萬做投資
而家十一年，都已經變左300萬，我知好多人會話同樣低成本買公用股應該唔止呢個數
但係咁多年黎我只係求穩陣，我預計儲多十年就已經過千萬，到時我先四十幾歲，由四十四到至六十四我每個月係筆錢度可以拎三雞出黎，唔洗再儲錢
到六十五歲退休我個袋都仲會有九千萬袋住

即使你話你做唔到13%， 其實賺8%已經夠
二十年夠650萬就每個月拎三雞唔儲錢
你有84歲命都好，你除左每個月三雞都仲有兩千萬係身

個問題只係你有無樓

乜咁多人訓緊街冇屋住？

現實

先苦後甜囉
到老左佢唔洗交租

好多人講到係自己選擇唔去買咁

駛晒佢啦梗係 唔係咁辛苦搵嚟為乜

儲嚟洗，去旅行
洗完再儲

同女朋友依家月入70k
無計過每月儲幾錢
4年儲左1m
希望快d 儲夠買樓

愈窮愈見鬼啊

中晒

n展大學畢業好彩揾到份工過中位萬尾
屋企人想我一齊夾供多層樓
但自己真係對香港無信心，唔係唔想留香港，依家儲錢都係家用平時洗費旅行，其他就儲(好少出街&買野)
儲緊錢走人諗住外國讀書，但仲掙扎緊留係香港幫屋企人好

4年先1m
一定好大洗

叻啦叻啦

如果無仔女父母要養，屋企有咩突發唔洗幫手，咁都的確係可以容忍戶口無儲番幾十萬既...

又要準時收工，又要人工好，又要老細好，又要冇壓力

儲錢唔一定為層樓 有無諗過退休錢從何來？

畢業出黎先搵30k 咋
俾埋家用儲唔到幾多

果然個個連登仔fg 30k

儲錢呢個行為同利率有重大關係，
現時利率下，放棄消費既獎勵比較少
所以年輕人比以前儲少左錢

利申： 成日都諗唔到買咩

Sor 我講得唔好
係兩個人先得3萬幾

係連登睇薪酬 信1成好啦

想要嘅咪買囉 想食貴啲咪食囉
人一世物一世 死左啲錢都帶唔走
死慳死抵儲埋都係唔夠買樓架啦
有時都幾羨慕外國地方大 人比較少
個啲先叫生活

你識條屎咩 冇錢買樓可以用黎投資 再唔係買5號仔收息

個個都話自己得萬幾，我就唔想香港咁多人淨係揾萬幾

想太多
要等父母過身
你都起碼過左五十先得啦
依家d人咁長命

老實講 大學出黎 我依家25歲 上年全年收入都已經差唔多360k 我仲要只係做non-sales position 咁你話依家d人搵幾多錢

依家玩下車 之後睇下林鄭首置 基本上就真係唔洗儲錢 剩係買幾份保險就搞掂

巴打咩行業？

搞清楚高登 連登既年齡層先 大部分都仲係30歲以下 所以先係度幻想fg 30k/做幾年野就入管理層

我
見到戶口存款數字一級一級咁跳就好開心
一諗到過多幾年就可以上車，搬出嚟自己住但唔係交租幫人供樓就好開心
每個人選擇唔同，自己唔買樓又無必要話人哋係樓奴嘅～

利申：月儲9k，諗住買四百萬以下嘅樓所以首期唔需要儲十年錢

啲錢係你嘅
你又係成年人
你鍾意點做都得，最緊要自己唔好後悔

不過如果第日有機會執平貨，但你又無現金
錯過咗良機之後就唔好出嚟講話無錢買樓

22歲fg個年 已經搵緊30kup 一個月
堅持儲錢

利申：醫療專科

儲黎睇

一個月儲一皮 十年有百二萬 唔夠買樓咩？

Science fg
身邊個個做lab搵11 12k
有d去左做文員sales
好少聽過15k

點解無啦啦會變左九千萬

香港好多人好短視，入黎咁耐得兩個巴打話買樓係投資，用資產賺錢，其他就係度飲飲食食去旅行，幾十歲人一d理財觀念都冇，抵你班賤種成世咁撚窮

終於有清醒嘅人
唔好理班垃圾啦

你一定你住公屋

條友都on99 自己搵幾多同人地搵幾多有關係架咩 唔識去睇中位數架咩

其實你出街食大家樂夠係比錢有錢人洗啦

用吓腦 張圖標題就講明U grad嘅 會唔會真係計15-18嘅人

張圖鳩到咁你重夠膽撐

6正皮 161負皮 連登全部無業人士 12K都拎唔到 12K都覺得高 所以唔允許有人話12K低？一班可悲嘅社會垃圾

仲未計另一半既積蓄呢

不過人就係咁 唔想儲驚辛苦 咪係搵藉口放棄囉

唔講咁多，明既自然會明

喺而家我覺得錢多少點都一定要儲啲 但覺得啲人死慳死抵為咗供樓買樓放棄自己鍾意嘅嘢就唔係好值得 當然 到自己將來要成家立室嘅時候就可能唔係咁諗